\RequirePackage{etoolbox}

% OBS: Sumario


% conferências de campos obrigatórios
\ifdef{\autor}{}{\newcommand{\autor}{Autor da Obra}} 
\ifdef{\titulo}{}{\newcommand{\titulo}{Autor da Obra}} 
% layout %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\linhalayout}[2]{{\small\textbf{#1}\quad#2\par}}
\newcommand{\fichalayout}[1]{\includegraphics[width=.8\textwidth]{#1}}
\newcommand{\linha}[2]{\ifdef{#2}{\linhalayout{#1}{#2}}{}}
\newcommand{\tipopadrao}{Minion Pro}

\AtBeginDocument{%
%% Abre ----------------------------------------------------------
% Titulo
  \begingroup\pagestyle{empty}\raggedleft\parindent0pt\vspace*{.12\textheight}{\Huge \textsc{\titulo} \\
% Subtitulo
\ifdef{\subtit}{\huge \textit{\subtitulo}\par}{}}\pagebreak
%% Créditos ------------------------------------------------------
\raggedright
\linha{copyright}{\copyrightlivro}
\linha{tradução©}{\copyrighttraducao}
\linhalayout{edição©}{Hedra \ifdef{\ano}{\ano}{\the\year}}
\linha{organização©}{\copyrightorganizacao}
\linha{introdução©}{\copyrightintroducao}
\linha{ilustração©}{\copyrightilustracao}
\linha{título original}{\titulooriginal}
\linha{edição consultada}{\edicaoconsultada}
\linha{primeira edição}{\primeiraedicao}
\linha{agradecimentos}{\agradecimentos}
\linha{indicação}{\indicacao}
\linha{ISBN}{\ISBN}
\ifdef{\imagemficha}{\includegraphics[width=.6\textwidth]{ficha.eps}\par}{}
\pagebreak\raggedleft
%% Front ---------------------------------------------------------
% Titulo
\vspace*{.12\textheight}{\Huge \textsc{\titulo}} \\
% Subtitulo
\ifdef{\subtit}{{\huge \textit{\subtitulo}\par}}{}
% Equipe de destaque
  % organizador
{\Large \autor \par\medskip}
\ifdef{\organizador}{{\small {\organizador} (\textit{org.})} \par}{}
\ifdef{\introdutor}{{\small {\introdutor} (\textit{introd.})}\par}{}
\ifdef{\tradutor}{{\small {\tradutor} (\textit{trad.})}\par}{}
%logos
\vfill
\logoum%\includegraphics[width=.4\textwidth,trim=0 0 25 0]{logo.jpg}\\\smallskip
\,\ \ São Paulo\_2013\par\clearpage\endgroup
% Sumário -------------------------------------------------------



} 


% fim do AtBeginDocument

% Finais -------------------------------------------------------
\AtEndDocument{%
\pagebreak\pagestyle{empty}\parindent0pt
\linha{edição}{\edicao}
\linha{coedição}{\coedicao}
\linha{assistência editorial}{\assistencia}
\linha{revisão}{\revisao}
\linha{preparação}{\preparacao}
\linha{desenho de capa}{\capa}
\vfill\small
Adverte-se aos curiosos que se imprimiu este livro \ifdef{\grafica}{na gráfica \grafica}{em nossas oficinas}, 
em \today \ifdef{\papelmiolo}{em papel \papelmiolo}, em tipologia \tipopadrao{}, com diversos sofwares livres, 
entre eles, Lua\LaTeX, git \& ruby.\par \begin{center}\normalsize\adforn{64}\end{center}}

